法廣：為何習總急急要殺賴小民？

中國金融巨頭賴小民因腐敗罪今天1月29日在天津被執行了死刑。賴小民從未殺人奪命，他被從速肉體消滅，表面原因是因受賄數額巨大與女人眾多。然而，如此從速殺人，近些年在中國也算罕見，這次習近平為什麼急匆匆要他的命？

天津市第二中院2021年1月5日公開宣判華融資產公司原中共黨委書記、董事長賴小民死刑。今天據中國央視客戶端報道說：“經最高人民法院核准”，2021年1月29日上午，天津市第二中級人民法院“依照法律程序”對賴小民執行了死刑。

從判處死刑到執行死刑，中間只有24天，習近平為何如此急匆匆殺掉並沒有人命案的賴小民，令人費解。難道僅僅因為他是巨貪？難道他房子里推滿的錢當局沒有收回？還有，去年11月，馬雲創立的在線支付巨頭螞蟻集團在香港上市的最後時刻被當局禁止。這筆史上最大交易預計將籌集超過340億美元。隨後阿里巴巴也受到中國金融監管機構的調查。

上述跡象都令外界懷疑中國金融狀況是否出現了重大危機。難不成中國金融界已布滿地雷，習近平無法可想，只能用賴小民的命，來殺一儆百？

中國華融集團原中共黨委書記和董事長賴小明，1月5日被被天津一家法院以"貪腐”和“重婚"判處死刑。法新社1月29日引述中國官媒說，金融大亨賴小民今天被執行了死刑。

據介紹，賴小明被指控在2008-2018年期間，利用職權，通過他人的職務行為，協助有關單位和個人獲得融資、承攬工程、合作經營、調動工作及職務提拔。並受賄摺合人民幣17.88億元。

法新社說，自習近平上台以來，中國只有一名高官被判處死刑。因為這名高官在2016年涉及1起謀殺案。另外還有一些人被判死緩（實際上從未執行）。

習近平在2012年上台成為中共黨魁後，展開了一場大規模的反腐運動。有150多萬中共幹部受到處分。但這種受民眾歡迎的行動，也涉嫌為清除黨內反對派服務。比如，去年，中國前房地產大亨任志強就付出了代價，被判處18年有期徒刑。作為中國商界具有批判精神的人物，任志強曾發表尖銳文章批評當局在2019年底應對武漢冠狀疫情不利。

18億就死

咩家藏幾多噸現金，包幾多二奶 .... 全部係藉口

習種要殺人，就算無把柄係手，用唔到司法程序，都有其他方法：被抑鬱病，被墮崖等等 ....

小明定小民？

某幾個連登仔個排有份幫習種手轉貼賴小民嘅負面消息，使習種殺人睇起黎公義 ....

成班以為執到寶，其實只係黨媒放出黎嘅狗屎垃圾

習種要殺人，黨媒唔寫人貪污包二奶唔通寫人宣揚和平咩 ....

睇下會員 LIKLN 幾落力 ....

你又何嘗唔係貼埋呢啲陰謀論文
打和啦
日日吹支爆 爆撚左20-30年

十個香港人仲係習種手上呀，幫黨媒散播抹黑文同幫兇有咩分別

幫緊習種抹黑佢嘅獵物仲以為執到，醒啦

鬥地主，打土壕！

咁咪有錢囉，而家要命定要錢？
其他人識做啦掛

中共有個規則叫「政治问题非政治化处理」
但凡有敵對派系喺政治鬥爭中失敗
贏家就會以經濟罪名做掩護對付失敗者
政變失敗嘅薄熙來就係例子

因為中共體制係講投名狀
只有有把柄係領導手上，頭上有把達摩克利斯之劍
中共可以隨時處理嘅人先會得到中共安心同信任
所以凡是中国有權嘅必定係貪官

中共黑箱政治嘅不確定令官員需要準備後路
將全家送過去美國，防止自己派系落馬後冚家剷
因此呢班裸官家屬同資產就變成咗西方嘅質子
不得不配合美國改革開放

而令中共紅色貴族更加恐懼和平演變

主動畀春袋人地渣，人地要幼女，畀佢，要器官，貼錢送比佢

所以美國咪出到 biden 呢隻老妖 ....

佢應該係江派啲人?

仲有，全家送去美國嘅話，會勾搭邊班人？或者邊班人會利用佢地黎自謀利益？Joe Biden 肯定有份，唔係邊得黎咁多幼女送畀佢屌？

美國內戰，有幾大可能？

joe biden 之所以有屌之不盡嘅幼女，咪就係要多謝呢班支共權鬥者 ....

順我者亡，逆我者更快亡。

18 億算小

滅口 知道賤種平秘密

賴小民朋友圈的風花雪月
賴小民常年通過輸送利益牟利，結識了不少江湖上聞名的大佬。

在香港，賴小民被稱為「 財神爺」 ，以大手筆收購炒作香港上市公司而聲名在外。

在賴小民的香港朋友圈裡有一位大名鼎鼎的人物，天行國際的控制人紀曉波。 2015年3月，作為中國最大資管公司華融的首家境外子公司華融金控借殼了連年虧損，股價1港元左右的券商天行國際，讓人匪夷所思。

在華融之前，天行國際的大股東一茬接一茬地換，股權長期處於1港元以下，最高達到40港元，股價被資本隨意操縱。華融進入之後，股價半年內飆升至9港元。

這是兩伙人的盛宴。騰訊《棱鏡》報導，接盤前兩人已有交集。財新也報導，紀曉波和華融有其他不少合作。

更知名的是，紀曉波是台灣明星吳佩慈的男友。吳佩慈為他生了三個孩子，可謂仁至義盡，但他居然還沒有正式娶她。

想來紀曉波在娛樂圈的緋聞女友眾多，比如劉穎、楊恭如、林心如、熊黛林、黃奕等等，花心大蘿蔔不想用結婚來束縛自己，或許是認為理所當然。

紀曉波此人還和某被查的中國神秘富豪有聯繫，被網易等媒體稱作其「 馬仔」 。該富豪以沉迷三線女星著稱，在香港還設有地下豪華會所，專門提供高端色情服務。

除此之外，賴小民或許和不久前大熱的小燕子也有聯繫。 2017年4月，小燕子的丈夫黃有龍把旗下順龍控股的股份都抵押給了華融。當時黃有龍趙薇的空殼收購案已經被立案調查。賴冒著風險支持黃，可見關係非同一般。

除了香港朋友，還有內地朋友。北京常營區有一個著名的小區叫中弘像素小區，密密麻麻的格子間住滿了北漂，這筆生意讓開發商王永紅賺了五十多億。王永紅的「 金主爸爸」 也是賴小民。

華融內部有著名的「 江西幫」 高管，為賴的嫡系，而王永紅也為江西人，賴同樣對這位江西籍後生關照有加。根據公開報導粗略計算，從2015年到2017年，華融至少給王永紅的中弘股份發放51億貸款和借款。

可惜像素小區之後，王永紅再無作品，到2018年，王永紅債務爆發，欠下50多億，中弘股份瀕臨仙股，在無人願意接盤的時候，賴小民準備出手，只是臨出身前卻被查了。

王永紅獵豔於演藝圈早已不是新聞。 2017年佳士得拍賣會上，豪擲1.24億港元拍得雍正粉青雙龍尊，只為博女星韓熙庭紅顏一笑。此人曾在張藝謀電影《金陵十三釵》某得怡春一角色，這一角色還是被刻意加上，少不了王的推動。

所以呢？習種英明？

殺得咁急，唔講以為係大毒䲷之類 ....

大陸清官坐底幾百億啦 呢d明面貪官濕濕碎